<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Mariana Costa</title>
    <link>https://mrncstt.github.io/</link>
    <description>Recent content on Mariana Costa</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 26 Feb 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://mrncstt.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Como foi a minha viagem para Buenoes Aires</title>
      <link>https://mrncstt.github.io/posts/tips_buenos_aires/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrncstt.github.io/posts/tips_buenos_aires/</guid>
      <description>Viajar para Buenos Aires por 33 dias foi uma experiência única na minha vida, mas também foi um pouco difícil de planejar. Porém, com planejamento e organização adequados, eu consegui tornar essa viagem uma realidade. Se você está pensando em ir para Buenos Aires aqui está um guia passo a passo para te ajudar (mesmo se for uma viagem mais curta). Seguem algumas dicas incluindo compra de passagens aéreas, reserva no Airbnb, envio de dinheiro, coisas para fazer/visitar e outras dicas úteis.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>How do I keep myself updated about data, product management, productivity and others stuffs</title>
      <link>https://mrncstt.github.io/posts/data_tips/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrncstt.github.io/posts/data_tips/</guid>
      <description>Twitter Yes, I have a Twitter profile, that I use basically to follow people that I like, see @RespectfulMemes, get impressed by @georainbolt and laugh with thing like this:
People that I follow:
@Sumanth_077 @FlerlageKev @InsightsMachine @barbalhofernandPT-BR @AgulloBernat @dair_ai @thejustinwelsh @xlth Email Newsletters:
Product Hunt Daily Product School DEV Community Digest Medium Daily Digest Manual do Usuário PT-BR SQLBI Newsletter </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Podcasts para aprender francês</title>
      <link>https://mrncstt.github.io/posts/podcasts_frances/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrncstt.github.io/posts/podcasts_frances/</guid>
      <description>Podcasts para aprender francês &amp;mdash;-Licença do Freepik.Alguns direitos reservados.
Em francês News in slow french: Notícias sobre temas como política mundial, economia, artes e ciência com niveis de proeficiência que vai do iniciante ao avançado. Francais authentique: O host do podcast é Johan, um falante nativo de francês. Ele é muito realista. Por exemplo, em um episódio chamado, “Comment parler comme un français”, ele começa dizendo aos ouvintes que eles nunca vão falar como um francês, já que não são falantes nativos - mas que está tudo bem.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O que eu aprendi sendo mentora</title>
      <link>https://mrncstt.github.io/posts/mentoria_hackathon/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrncstt.github.io/posts/mentoria_hackathon/</guid>
      <description>Contextualização Ao longo deste ano de 2020 já somo mais de 20 hackathons que participei entre atuar nos papeis de mentora e de participante. Estar em lados diferentes desse mesmo dado de quatro lados (mentor(a), participante, jurador(a) e facilitador(a)), tem me ajudado a desenvolver habilidade em diversas vertentes. Eventos que fui mentora:
Nasa - Space Apps Challenge 2020 ONU e Sebrae - Social Hack 2020 UFScar - Desafio Inovação e Empreendedorismo - 2020 Polinize Hackathon 2020 Hacka das Manas 2021 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nuvem de palavras com Qlik</title>
      <link>https://mrncstt.github.io/posts/worldcloud_qlik/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrncstt.github.io/posts/worldcloud_qlik/</guid>
      <description>Contextualização Eu trabalhei como analista de dados no Grupo Vila, uma empresa do setor funerário que oferta serviços e produtos funerários, cemiteriais e planos de de assistência funerária. Na organização existem diversos projetos e dentro deles existe o Morada da Memória que é um memorial online que traz relatos de familiares e amigos(as) de pessoas queridas que já partiram e tem como objetivo preservar memórias e perpetuar emoções.
Como foi feito?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O que eu aprendi dando o meu primeiro curso</title>
      <link>https://mrncstt.github.io/posts/primeirocurso/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrncstt.github.io/posts/primeirocurso/</guid>
      <description>O que eu aprendi dando o meu primeiro curso Eu tive a oportunidade de ministrar um curso sobre análise de dados usando o Excel e Power B.I. com mais dois colegas de curso (cursamos Engenharia de Produção na UFRN, o Erick Lima e o Pablo Santos. Antes de dar o curso eu pedi umas dicas as meninas do PyLadies Natal e a Gabi Cavalcante escreveu um texto resumindo algumas dicas que elas me deram.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Onde encontrar atendimento psicológico em Natal - RN gratuito ou de valor social?</title>
      <link>https://mrncstt.github.io/posts/auxilio_psicologico/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrncstt.github.io/posts/auxilio_psicologico/</guid>
      <description>Onde encontrar atendimento psicológico em Natal - RN gratuito ou de valor social? Mesmo sendo de grande importância o acompanhamento psicológico, o valor de uma consulta psicológica pode ser um impeditivo para que muitas pessoas iniciem ou deem continuidade aos seus tratamentos. Mas o que é desconhecido em geral é que existem locais que oferecem tratamento com psicólogo de graça ou com uma valor social - uma contribuição bem mais em conta quando comparado ao valor de uma consulta - .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O que é o CuradoriaCast?</title>
      <link>https://mrncstt.github.io/posts/curadoriacast/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrncstt.github.io/posts/curadoriacast/</guid>
      <description>O que é o Curadoria Cast? O CuradoriaCast é uma iniciativa de 3 amigos que costumam dar muitas indicações e sempre tem alguma coisa para sugerir. Com a vontade de compartilhar nossas dicas, resolvemos nos reunir espalhar nossas recomendações para um público ainda maior! Um dos membros precisou dar um tempo das atividades do podcast para desenvolver outras atividades e com isso o podcast agora passa eventualmente convidar algumas pessoas para falar sobre tópicos relacionados aos episódios.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Makeover Monday 2020 W/4</title>
      <link>https://mrncstt.github.io/posts/makeovermonday_w4/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrncstt.github.io/posts/makeovermonday_w4/</guid>
      <description>O Makeover Monday é um projeto em forma de dashboard que é publicado por algum dos participantes e deve ser refeito por quem desejar. Semanalmente o exemplo de dataset é publicado no site.
O tema da semana 4 é: Pontes para a prosperidade. A Bridges to Prosperity (B2P) trabalha com comunidades isoladas para criar acesso a cuidados essenciais de saúde, educação e oportunidades econômicas através da construção de passarelas sobre rios intransitáveis.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Makeover Monday 2020 W/3</title>
      <link>https://mrncstt.github.io/posts/makeovermonday_w3/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrncstt.github.io/posts/makeovermonday_w3/</guid>
      <description>O Makeover Monday é um projeto em forma de dashboard que é publicado por algum dos participantes e deve ser refeito por quem desejar. Semanalmente o exemplo de dataset é publicado no site. O tema da semana 3 é: É hora de tratar o açúcar como fumar? O adolescente médio consome três vezes mais açúcar do que o recomendado, como uma parcela do total de calorias. Há esforços mundiais de governos usando métodos diferentes, como a introdução de novos impostos, anúncios, novas políticas públicas para combater o consumo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Makeover Monday 2020 W/2</title>
      <link>https://mrncstt.github.io/posts/makeovermonday_w2/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrncstt.github.io/posts/makeovermonday_w2/</guid>
      <description>O Makeover Monday é um projeto em forma de dashboard que é publicado por algum dos participantes e deve ser refeito por quem desejar. Semanalmente o exemplo de dataset é publicado no site.
O tema da semana 2 é: Uso de pesticidas Os EUA ficam atrás de outras nações agrícolas na proibição de pesticidas nocivos. Quatro dos maiores produtores agrícolas do mundo são EUA, UE (União Européia), China e Brasil. Cada um possui sistemas reguladores de pesticidas separados e distintos, projetados para proteger, em graus variados, os seres humanos e o meio ambiente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>About Mariana Costa</title>
      <link>https://mrncstt.github.io/about/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrncstt.github.io/about/</guid>
      <description>Engenheira de produção graduada pela Universidade Federal do Rio Grande do Norte, no momento está atuando com análise de dados. É entusiasta da cultura de dados e resolução de problemas e a carta preferida é “conquistar 24 territórios à sua escolha” no War.
Projetos que participo:
Curadoria Cast
O CuradoriaCast é uma iniciativa que iniciou com 3 amigos que costumam dar muitas indicações e sempre tem alguma coisa para sugerir. Dados Abertos .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Makeover Monday 2022 Week 35 Power BI Tableau</title>
      <link>https://mrncstt.github.io/posts/makeovermonday_week_35_year_2022/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrncstt.github.io/posts/makeovermonday_week_35_year_2022/</guid>
      <description>Makeover Monday is a weekly project where participants can recreate a vizualization. The theme of week 35 is: Top 10 Countries in Military Spending. You can check the original version here. Good practices:
Green color which is very much attached to the military aspect Use of flags to represent countries My version How did I developed? Result ![](link here)
What I would like to show Links Make Over Monday 2022 Week 35 here.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
