<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Mariana Costa</title>
    <link>https://mrncstt.github.io/</link>
    <description>Recent content on Mariana Costa</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 13 Feb 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://mrncstt.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>O que é o CuradoriaCast?</title>
      <link>https://mrncstt.github.io/posts/curadoriacast/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrncstt.github.io/posts/curadoriacast/</guid>
      <description>O que é o Curadoria Cast? O CuradoriaCast é uma iniciativa de 3 amigos que costumam dar muitas indicações e sempre tem alguma coisa para sugerir. Com a vontade de compartilhar nossas dicas, resolvemos nos reunir espalhar nossas recomendações para um público ainda maior!
Por ser tocado por 3 pessoas que possuem diversos projetos paralelos o CuradoriaCast têm só 2 regras:
- Só vamos fazer isso enquanto for legal para nós 3; - Vamos lançar quinzenalmente (aproximado);  Esperamos que você goste, compartilhe dê seu feedback para a gente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Makeover Monday 2020 W/4</title>
      <link>https://mrncstt.github.io/posts/makeovermonday_w4/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrncstt.github.io/posts/makeovermonday_w4/</guid>
      <description>O Makeover Monday é um projeto em forma de dashboard que é publicado por algum dos participantes e deve ser refeito por quem desejar. Semanalmente o exemplo de dataset é publicado no site.
O tema da semana 4 é: Pontes para a prosperidade. A Bridges to Prosperity (B2P) trabalha com comunidades isoladas para criar acesso a cuidados essenciais de saúde, educação e oportunidades econômicas através da construção de passarelas sobre rios intransitáveis.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Makeover Monday 2020 W/3</title>
      <link>https://mrncstt.github.io/posts/makeovermonday_w3/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrncstt.github.io/posts/makeovermonday_w3/</guid>
      <description>O Makeover Monday é um projeto em forma de dashboard que é publicado por algum dos participantes e deve ser refeito por quem desejar. Semanalmente o exemplo de dataset é publicado no site. O tema da semana 3 é: É hora de tratar o açúcar como fumar? O adolescente médio consome três vezes mais açúcar do que o recomendado, como uma parcela do total de calorias. Há esforços mundiais de governos usando métodos diferentes, como a introdução de novos impostos, anúncios, novas políticas públicas para combater o consumo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Makeover Monday 2020 W/2</title>
      <link>https://mrncstt.github.io/posts/makeovermonday_w2/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrncstt.github.io/posts/makeovermonday_w2/</guid>
      <description>O Makeover Monday é um projeto em forma de dashboard que é publicado por algum dos participantes e deve ser refeito por quem desejar. Semanalmente o exemplo de dataset é publicado no site.
O tema da semana 2 é: Uso de pesticidas Os EUA ficam atrás de outras nações agrícolas na proibição de pesticidas nocivos. Quatro dos maiores produtores agrícolas do mundo são EUA, UE (União Européia), China e Brasil. Cada um possui sistemas reguladores de pesticidas separados e distintos, projetados para proteger, em graus variados, os seres humanos e o meio ambiente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>About Mariana Costa</title>
      <link>https://mrncstt.github.io/about/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mrncstt.github.io/about/</guid>
      <description>Engenheira de produção em formação pela Universidade Federal do Rio Grande do Norte, no momento está atuando como estagiária de Inteligência de Mercado no Grupo Vila. É entusiasta da cultura de dados e resolução de problemas e a carta preferida é “conquistar 24 territórios à sua escolha” no War.
Projetos
 Curadoria Cast  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>